---
aliases: /talks/slow_mob_programming.html
date: 2018-01-12
title: "Ralentir pour aller plus vite !"
duration: 2h
genre: Présentation
authors:
  - clavier_thomas
  - benoist_alexis
tags:
  - programmation
  - technique
  - Mob Programming
illustration:
  name: escargot.jpg
  source: https://flic.kr/p/67dSQX
abstract: |
  Comment ralentir peut-il nous permettre de perfectionner nos techniques de développement, d'aller plus vite et d'aller plus loin ?
  Pendant 2h, nous vous proposons de venir ralentir avec nous pour apprendre à nous perfectionner dans l'attention aux détails, l'apprentissage de l'absence de gaspillage, prendre conscience de mauvais réflexes et de certains raccourcis que l'on pratique trop souvent.

---

# Présentation détaillée

Ce talk, durant lequel tous les cerveaux de la salle vont être mis à contribution, est une occasion de réfléchir ensemble à la façon dont nous pouvons nous perfectionner par l'attention aux détails. Nous allons profiter de ce ralentissement pour décortiquer nos gestes, nos habitudes, notre manière de faire. Profitons également du nombre pour confronter nos différences, le pourquoi de nos actions, en résumé profitons de l'expérience de chacun pour ressortir enrichi de ce voyage commun.
Programmeurs confirmés ou débutants, en ressortiront tous riches d'une nouvelle expérience à reproduire dans leurs équipes. À ne pas louper si vous êtes en recherche de perfectionnement.
Les non-développeurs pourront vivre un baptême du code, et découvrir leurs capacités à contribuer à ce niveau.

# Objectifs de la session

- ralentir
- apporter une attention particulière à ce que nous faisons
- ralentir
- mettre à profit l'intelligence collective
- ralentir
- amélioration de techniques

# Structure de la session

Pendant cette expérience partagée de deux heures autour d'un kata très simple : FooBarQix, nous prendrons le temps d'être ensemble sur un même sujet.
Chaque geste sera construit et analysé par l'assemblée avant d'être confié au "clavier" de la session.

En fin de session, nous prendrons le temps de résumer et partager nos différents apprentissages.

# Tweet

Comment ralentir peut-il nous permettre de perfectionner nos techniques de développement, d’aller plus vite et d’aller plus loin ? 2h, pour vous en faire faire l'éxpérience.
